15分鐘出門口去到地鐵站，算唔算快

我見好多人話買樓要買近地鐵站，咁出門口起計15分鐘去到地鐵站算唔算近？

算，落到樓下都5分鐘啦
唔算，10分鐘以內先算

15分鐘可以搭大半條線
快唔快好主觀

太遠了

出門口計2min
出屋苑閘計40second

直接住係地鐵站最快

好遠

+1 有車既話三分鐘上火車

之前住果度都係約15分鐘
宜家住果度2分鐘

其實真係差好遠

而家住緊果度要行7分鐘我都嫌遠
仲未計有路段係無遮無掩，打風落雨有遮都濕晒

15分鐘好遠wor

之前住個到要搭小巴.....
依加行10分鐘就到

都要睇咩站呀師兄
5分鐘到落馬洲站近唔近?

15分鐘真係好遠

緊係唔算，好多村屋都係哩個時點，坐小巴去地鐵

15分鐘腳程快可以行到好撚遠好撚唔方便

我都係15分鐘行左十幾年，習慣左就唔覺遠

10分鐘都唔近啦 何況15分鐘

屋企距離西鐵站，100米.......

15分鐘可以：
由深水埗站行到旺角站
由天后站行去北角站
由屯門站行去廢閪三寶
由沙田站行去沙田圍站

離地鐵站15分鐘都叫近的話 咁大西北都叫市中心啦 淨計車程45分鐘出到市區

睇步速既啫
15 分鐘唔係量度距離既指標
乜撚畀啲 on9 地產狗誤導啦

屌我住地鐵站隔離，望落樓下就已經係，但都要8分鐘先去到on9 到震

3分鐘上到車

自己屋企山腳行去地鐵站
快就15分鐘 慢就20幾分鍾
曾經自己出去往太子聯合嗰個位

跟本兩個世界 加下日日都想搬

應該一落樓就係站口好似車公廟個盤咁先叫快，其他多過三分鐘都唔好話自己住港鐵盤

點都唔係快 但完全平路既話可以接受

好遠添 15分鐘可以行一兩個站了
要5分內加有瓦遮頭先合格

買樓先買到15分鐘去地鐵站
我住公屋一落樓下就係地鐵站

15分鐘如果係經商場就好快
如果全露天就大獲 夏天你收得皮

長沙灣果堆好多樓下/5分鐘內路程已經係地鐵站

長沙灣個個出口最近嗰棟住宅大廈都係公屋

住公屋 /居屋
舊15-20分鐘
新5-15

私樓
有車/3分鐘內

15分鐘=地鐵5班車, 你話呢

我出門口計 5分鐘內到月台

我要搭巴士先落到地鐵站窮撚

屋企大門去到MTR出口30秒內到
15分鐘夠我行去上/下個地鐵站

打錯 我講緊大廈大門

想問下咩係廢閪三寶

見到巴打呢啲case就成日諗 會唔會試吓跳落地鐵站
唔好屌我on9 9up only

慢，我一分鐘內到

15分鐘到月台叫做ok既

如果住圓方上邊既樓
天璽 凱旋門
睇落好近

行到落去都要十分鐘

我車程都係15分鐘 你話呢

青衣到香港站都只係17分鐘

唔算遠，但一定唔叫近，我住嗰度由出𨋢計，86 步就到地鐵站

15分鐘 家門口返到公司個位
9公里 揸車 大直路 最多4棧燈

15分鐘係慈雲山行到落黃大仙

咁慢,一分鐘內去到先有獎架

15分鐘唔叫近啦
沿路唔係露天既都無乜所謂
好天曬落雨淋就你行埋我過份

溱岸8號

IP都唔使check

呢度d 巴打好似唔洗搭lift 咁我住個度有時朝早淨係等lift加搭lift 都5分鐘先到平台，再行出去轉lift又幾分鐘，之後行去地鐘站就好快，5分鐘就到。
但加加埋埋都試過好似樓主所講15分鐘先到

你計埋等車呢？ 唔只15分鐘 (假設你係要搭車去地鐵站)

出屋苑計 20 秒到

而家d屋苑又平台又盛
屋企大門去到屋苑大門都可能5min
咁如果之後再5min可到地鐵站我又覺得算好近

係樓下去地鐵站3分鐘

啲上蓋既樓

由屋企門口到閘機10分鐘
但係要屋苑門口到地鐵入口3分鐘點睇

算遠
利申平時就係行15分鐘出火車站

依家行緊12 分鐘到月台，覺得好撚遠
但成日見aa話我個屋苑近地鐵，8 分鐘到
唔知佢地點計

10分鐘到地鐵站
中間要過兩條馬路

地產廣告啲計算一定係取巧㗎啦

15分鐘行到一個站啦

無平台個d真係快好多，有d 樓又平台又50幾60幾層d lift仲要層層停，真係想一野跳落去就八達通入閘

我諗應該係比較新嘅大型屋苑先要咁耐
西鐵線紫色線嗰啲

我每日都係咁做

訓埋公司就最好啦

我2分鐘到叫咩？

樓下行出去10秒到地鐵站
屋企出門口到月台3分鐘左右

15分鐘到公司

大廈門口到地鐵口3分鐘
地鐵口到月台3分鐘

5分鐘

終於有人講呢D CASE.
好多人以為地鐵上蓋就最快, 其實分分鐘仲耐過其他盤.

係咪置樂 邊得15分鐘

樓主未住過2分鐘距離嘅屋苑
就唔會覺得差好遠啦

我要行30分鐘

唔搭地鐵啦果d

如果係置樂嘅話
屯門站用天橋同商場一路駁過去栢麗嗰邊
不過人咁多喼咁多
15分鐘搭的士就得

俾你住粉嶺名塊，2分鐘到粉嶺站有撚用咩
住旺角嘅，15分鐘到油麻地站都贏哂你

香港仔行去黃竹坑站都冇咁耐

曾經去過朋友屋企, 佢屋苑大閘行去地鐵站入口只需5步

15分鐘已經可以由牛頭角過到海
你要用相同時間先喺屋企去mtr 已經差好遠

出門口三十秒到地鐵站點睇

住地下個層?

我行15分鐘
行慣左覺得冇咩野
d friend話我痴線

落樓計2分鐘都覺得遠

行去地鐵站3分鐘 利申住東大街

已經好過好多要搭架巴士or小巴先轉到鐵既人啦

通常公屋狗先可以10分鐘内到地鐵

咁你行去牛頭角個站頭連等車又要幾耐？

慢

15分鐘好遠喎

住緊無上蓋物業嘅站，全站最近第一個住宅，20秒到，大廈係高速升降機，出房門計就俾多50秒

不過牛頭角都唔算好 夾喺2個mtr中間
計過喺牛頭角出發去到北角21分鐘

唔係痴線
如果我係你我會搭小巴巴士
同埋唔當屋企附近有地鐵站

摩打腳行十分鐘到地鐵站我都覺得遠

想知邊度

去巴士站 10分鐘
巴士站到地鐵站15分鐘
巴士一班20分鐘
除左巴士冇其他交通工具.....

元洲村 樓下就係.. 其實佢個位真係幾靚 市區 近地鐵站 近巴士 樓下食肆配套多

你呢D好正.
之前經紀帶睇樓, 一座睇幾個單位. 次次等LIFT 都等幾分鍾

通常住港島九龍啲人會覺得15分鐘遠
但新界人就會覺得近
你行得去巴士站，等得巴士，再上落客停兩嘢燈口位，分分鐘仲慢過行路

藍田撚
屋企門口去到a出口2min到
但行到閘口位要經過兩條勁長電梯加一條短電梯再加一條天橋
咁仲叫唔近地鐵站
好似時代廣場算唔算近地鐵站？

10分鐘內叫可以接受 快應該要3分鐘內

有錢真好

藍田唔記得屋苑名. 但入到地鐵站要搭幾條超長既電梯先到閘機

住緊有村巴接送又算唔算

完全認同

15分鐘我旺角行到番佐敦啦

康田苑
明明經過成個商場先到
但佢又係a出口

住康澤花園都覺得遠啦
仲要成十五分鐘

真心 十五分鐘好撚遠了

我覺得算
因為的確係個地鐵站

經常去藍田搵朋友
但覺得落山搭地鐵好耐
首選搭603走

15分鐘
可以由鰂魚涌站行到去太古站 好撚遠喎

好似係, 好奇怪成棟樓紅色既但我覺得算好近, 總之唔洗平台轉LIFT既已經差好遠

算快啦，等𨋢唔洗時間咩

落到樓行2分鐘就到月台

唔計過海, 我諗藍/紅/綠色線大部分站之間嘅步行距離都冇15分鐘

淨係鰂魚涌個站都有排行

差唔多
想快行個樓梯轉個彎已經係地鐵入口

應該要計到達月台嘅時間，有啲站入咗去要行5分鐘先到月台

如果佢唔兜油塘真係好快
但驚塞車
住左十幾年藍田 交通都算方便
巴士直到 central tst hh 小巴直到mk csw 佐敦
Mk 同tst都有通宵小巴
大部份地方都一程車
如果開多條小巴去荃灣就perfect

我覺得男人到左三十歲仲要依賴交通工具好可憐

自己覺得15min內加唔會揼到雨/曬都叫近啦
個時大埔個天鑽都話自己近mtr
行過次行到成隻狗咁 又全程露天

我都覺得藍田幾好
個人最大原因係因為603過海出中西/灣仔區快
如果迴旋處上/落就Perfect
山上空氣算好又唔算太嘈
居屋公屋有啲仲望到維港景

咁我知邊度

15分鐘由門口到月台ok
15分鐘由出大廈去到個站入口就太遠

我都係十五分鐘 真係好撚遠
特別就快遲到嘅時候

入lift到月台5分鐘都覺得遠

天鑽去火車站落斜
番屋企就調番轉上斜行到隻狗咁

一兩分鐘都到啦。。

而家地鐵站大過西 入到站要再行兩個字先到月台

落雨真係喊三聲

住係徳田興田廣田嘅根本唔會撘地鐵
一架16
一架215X
而家仲有214
撘地鐵又貴過撘巴士
又冇位坐
仲要行到隻狗咁先到地鐵站
利申
我好憎撘地鐵

大埔肯定最遠 要坐K巴接駁車去火車站 d車又疏 快既出門20分鐘上火車 慢既可以30分鐘都上唔到火車

睇下條路有冇冷氣 有冷氣15分鍾都OK 無冷氣5分鍾都耐

都會站，調景嶺周圍公屋真係完美

屌我就係住長沙灣但係要行15分鐘先到地鐵站，行到地鐵站已經成身汗

樓主講嘅15分鐘 我諗由蘇屋邨一期（山上）行落去應該差唔多
我覺得都幾遠

住名城？

康澤喺炮台山上蓋喎

等𨋢耐過行，想快都無得快

好撚遠 住緊嗰到就係咁 有時寧願預早啲搭巴士都唔想行去地鐵站 特別係夏天 又熱又迫

由屋企落樓再行去地鐵站要10分鐘已經覺得遠

10分鐘都覺遠

淺水灣一號地鐵都無

九龍區公屋來講真係數一數二
娛樂方面近年有埋戲院
連埋起緊嘅戲院
15分鐘路程會有4間戲院
加埋d2 place v walk
啱座向高層仲好似望到部分海景

落樓就係地鐵站呢啲先叫快嘰嘰

Agger
行到件恤衫濕晒先上地鐵
痴住條頸
寧願失業算了

5mins

唔算
用多過5mins已經唔算

條長樓梯你肯行嘅都都好快行完
安泰安達落四順嗰幾條天橋
唔想排蛇餅等lift就行樓梯
行到人都懵

出屋苑計10秒都唔洗

住地鐵上蓋中層 5分鐘到

我去地鐵站8分鐘 我覺得幾好 樓下就係

膝頭哥好撚傷

每次行完山 經過沙田坳直落嗰段大斜路都好想死

點算 10分鐘已經覺得好近
不過係真係會有啲唔想行
利申公屋

其實用時間唔準，每個人嘅速度唔同，用距離會好d

上Google earth 睇過，屋企同地鐵站直線距離係400m，但要行500-600m，算唔算近？

3分鐘唔洗就到

啲路有冇遮掩
駛唔駛擒上擒落
有冇lift都有影響
行得舒服半公里都冇問題
行得唔舒服百幾米都惡頂

good exercise

離地鐵站15分鐘=大西北

30sec 攞到車

你睇將軍澳盤就知乜叫地鐵盤

揸地鐵？

15分鐘搭到7個站啦喎

康田苑？

岀門口五分鐘到月台

利東站？

我住首都
出門口到康城都要15分鐘

15分鐘深水埗行到太子就得。。。

筲箕灣

咁好快

我樓下小巴7分鐘到地鐵站

過五分鐘唔算快
十五分鐘其實差唔多一個站距離

可以試下跑去地鐵站應該唔洗10分鐘就到

而家咁撚柒多人，四五個字走唔甩啦，基本上V city行返去千色，無論係點都會多人。我就怕曬唔鍾意走柏麗，而家更怕大陸人

10分鐘內就差唔多

遠 岀門口大概2分鐘內到

日日練100米
十幾秒就到地鐵站 成個post最快係你

遠 由出門口到等地鐵位5分鐘

15分鐘我已經由屋企行到公司

屋企一出兩，三分鐘到地鐵

我行返工都係20分鐘

我出門口到地鐵站 1首歌嘅時間都無
不過呢啲好主觀 可能樓主覺得15分鐘已經算快

+1

唔算

我去最近嘅火車站都要行20分鐘。樓下每分鐘都有可以出到去嘅車，天氣唔好或者趕時間就可以搭。
但其實咁樣幾好住，多啲舖頭仔，外來人又少啲。真係唔敢想像第時沙中線通咗會點。

唔係，但聽聞名城二期連埋等lift 起碼15分鐘先到大圍站

落雨就玩撚完

住果啲，10分鐘返到公司啦

樓主係咪睇緊天鑽

幫外母睇緊奧運站同大圍

最on9係而加d屋苑上個樓都要轉幾廿部lift
先係地面去平台平台又要行成個圈先到自己果座
煩到震

py都係地鐵盤

15鐘係全程日曬雨淋，上落山斜路定係有蓋室內冷氣通道都已經差好遠

瑧蓺係西營盤站出口隔離
但係仲要行10分鐘先落到月台

30秒電梯大堂到入閘機
20秒入閘機到月台
15分鐘
我坐咗2-3個站了

廿分鐘車程

返工行15分鐘，放工又行15分鐘
其實幾好，當做運動

那有錢

行平路定要上樓梯落斜路

除左過馬路果下全程cover walkway 落樓計快步9分鐘入閘(住最入果座，淨係屋苑都行3分鐘），慢步就11-13分鐘左右連上埋鐵算唔算合理距離

但樓下2分鐘內就係大型巴士站
港九8成主要地方都有車

全香港所有地鐵站方圓一公里內嘅範圍

講真 粗略啲咁講 香港正常一個地方出門口15分鐘內點到行到去其中一個地鐵站 樓主用15分鐘做標準 無乜意思

我樓下係輕鐵總站，搭十分鐘去西鐵站我都覺得遠

起碼5分鐘內先算快啦

大圍得富嘉花園可以5分鐘屋企出門口到入車站。名城話係上蓋物業都唔得

我5分鐘到坑口mtr

住屯元天入啲要搭車去西鐵站先

由搭lift落到去九龍站
都要 10分鐘
好撚失敗

行15分鐘成公里遠wor屌你
條路有冇遮陰先? 冇就慘過食屎

唔算 15分鐘要行好耐

我摩打腳行十分鐘露天

其實幾辛苦 日日返工放工都日曬雨淋

不過車程近都ok ge

住長沙灣元洲邨果啲就叫快 一出大堂就係地鐵站

我落去mtr 2分鐘

我住地鐵站上蓋，由屋企出門口到上到車都要10分鐘，正常步速，如果快行/跑，5分鐘應該得。所以，樓主要睇下你行得快定慢...

我最快11分鐘落到月台 (落山)
上山就唔啦

最近既麗寶快步行勉強都得既

我30秒去到 一分鐘上硬車

九龍城/馬頭圍 市區惟一

起碼都10分鐘內啦
天氣熱少少，等燈位好攞命

出門口到地鐵站1分鐘
旁邊太古坊返工

我明
朝早趕時間時嚟架直通車仲要等多7分鐵
屌佢老味

由屋企出門口到上地鐵唔洗5分鐘....

名城行到去月台我諗都要15分鐘
大圍真上蓋新世界仲起緊

Between 御龍山應該堅係一落就到

大圍等新世界啦
不過好似話有幾幢沉降唔知幾時先起得

你住康澤花園

撘將軍澳線嘅話遠唔遠

利申 九龍巿區 去埋月台10 分鐘

唔算 我有𨋢嘅話3分鐘跑到地鐵站

巴打去地鐵站要幾耐左右筲箕灣好多位其實都幾極端

我講緊由屋企出門口起計啊，姐係計埋你等lift搭lift個d啊，叻唔切呢個post 好多人都用左出屋苑起計，出屋苑計15分鐘就緊係遠啦

10米內屋企樓下計定屋苑門口計先

15分鐘搭紅van去撚咗好遠lu, 白痴先死要搭地鐵

1首歌都唔洗 屋苑樓下順住行就地鐵站

8分鐘落到月台就差唔多

9唔撚搭8 你理得咩站
依家問算唔算快到屋企附近個站

咁等𨋢又計唔計呀

咪話左計唔係咩叫出門口起計

住西環舊樓7分鐘上到架地鐵

咁樣計有咩意思
咁計同一棟大廈住高層實係耐過住低層

愛碟灣？

你係住沙頭角，大堂門口俾部地鐵入閘機你都無撚用啦傻鳩

屌你老母死豬閪
都話講緊去屋企附近個站快唔快
唔係講你住邊啊 講極都唔明你弱撚智?

你真係蠢撚個隻豬
你住沙頭角咁你大堂係地鐵站都無討論價值啦

我上水返工唔撚得? 傻閪

我要30分鐘 dkgh

香港人真係好鐘意搭地鐵

我就係想帶出，唔好下下淨係諗住地鐵盤就最好。跟本要樣樣都睇。

有d大廈住低層朝早成日full lift 入唔到，呢d都要考慮埋先正確

都會駅？

個站未開

出屋苑計30秒

巧醒

未試過full

以前住過美孚地鐵站隔離果幢好似龍津果幢就真係好快
落去又無平台
有另一個fd住曼克頓山公園果邊
正常行路咁行都要十分鐘

快過16分鐘

條友都on99，俾人話佢柒就話要帶出另一點，一開始又唔講，on99

一開始講左出門口，你地一出門口就已經落左樓啦？唔撚洗搭lift架？有d 樓等lift 耐有d 行樓梯就到，緊係要睇埋架啦，買樓wo大部份人都成副身家咁去買，買得咁求其架？

又係你話地點唔重要

我六分鐘

有陣時收工，行返屋企沿途睇吓有咩可以買黎食太近咁快返到屋企換完衫又要再出過去其實都幾撚戇鳩

巴打邊個位

40秒到樓下閘口

慢慢行就5分鐘

屋企去地鐵站計埋等lift 3分鐘

係真 接受程度高好多

而家出門口計12分鐘到月台
我都唔覺近

鰂魚涌不過鰂魚涌個地鐵站係全港最多層

踩單車15分鐘先到

住近地鐵站改變人生

出樓下大閘見到埋緊站仲追得切先算近

華信不過好撚多昆蟲

其實係
假設每日返工放工要用30分鐘來回地鐵站
一星期就用左至少3.5小時
一年就用左182個鐘
即係話一年內你有7.5日係來回地鐵站

連登仔成日叫人買大西北
大西北出市區返工 每日來回快則兩個半鐘 慢則三個半鐘

2.5x5X52=650個鐘=27日
3.5x5x52=910個鐘=38日
住大西北既人 一年有27-38日係係西鐵同巴士上渡過

呢個位好撚正

你不如講撚埋逐層停同壞丫笨柒

除非你話棟樓成日壞lift /層層停姐。唔係經常發生既野計埋就好似你咁笨柒。自己拎個平均數啦，咁大個人講埋d 小學雞野。

成班未買過樓未睇過樓係度串串貢，你自己試下去睇樓啊，一個屋苑淨係落樓下只需1分鐘，另一個就要8分鐘。唔係唔比較啊嘛？

巴打都係住鰂魚涌？

住鰂魚涌邊頭

出門口 三分鐘到西鐵站

屋苑大，出門要轉平台行去商場先行到去地鐵站，計計埋埋都要15min，但其實我屋企望到地鐵站

出門口到地鐵站1分鐘

我覺得計法應該由出大廈門口去到月台先準，不過有d人中途要搭平台lift
我依家搭地鐵由大廈門口去到月台要無遮蔽15分鐘左右
搬屋之後大約4分鐘（一半無遮蔽）5分鐘98%有遮掩，其中2分鐘係有冷氣